Mr.A會撐 QR Code(開源) 定 paywave/paypass/applepay/googlepay(專利)

好奇一問

如果MS公開晒啲Source咁係咪OpenSource

根據 hater 邏輯
支持 qrcode = 支持中共

對香港人而言「存在即正義」

ATV播《百萬富翁》
Hater：

ATV拍劇冇人睇折墮到「買外國遊戲節目」

《百萬富翁》只系玩mc題冇乜特別

TVB肥婆既《公益開心大富翁》仲有氣氛

一旦TVB都播《一筆勾銷》
Hater：

TVB「買外國遊戲節目」有國際視野

《一筆勾銷》反映人性值得深思研究

如果當初《百萬富翁》由TVB播聲勢更浩大

你都睇得幾通透

Sorry更正😅

對香港人而言 「存在即正義」

中國用QR code支付
Hater：

QR code有大量安全漏洞/隱患

打開個QR code再scan用左幾多秒？

中國人民幣污糟D人先咁積極用支付寶

一旦香港都用QR code支付
Hater：

QR code門檻低cheap手提電話都用到

用QR code支付影響行為模式值得研究/深思

如果當初QR code支付 由香港先做效果更好

應該有香港人以為 QRcode 係中國人發明

門面就一個光學，一個電磁波。但背後個支付系統大家都係閉源

btw, paywave 都係普通rfid
但係後面點應用呢個技術，例如加埋security果d, 先有專利。所以個題目係比較apple to orange

但你用得qr 就有藉口為左唔想某某壟斷
會加入其他付費方法
例如APPLE PAY咁
最後事情都係冇變 只係邊個先入市場先
計返都冇話可以比八達通快
八達通外國都唔會比佢進入外國市場爭食
所以並無話關唔關方便或進步既事
一切都係利益先

其實 qr code 同 payment 冇關

佢想引起某 D hater 注意

QR code就成日見，我鐘意用佢
其他就paywave

香港人
以為 TVB《城市追擊》早過 ATV《今日睇真D》
以為 TVB《大長今》系香港第一套播既韓劇

正如中國人
以為 共產黨 幫香港擊退國際炒家
以為 共產黨 wechat 人人 系原創社交平台

光學(observable) 定 電磁波(unobservabe) 適合會人類作為交易付欸既方式